**565. – Cerastium illyricum** Ard. (C. PILOSUM Sibth.). – Plante annuelle, //velue, //non glanduleuse ; tiges de 4-10 cm, à rameaux courts et dressés ; feuilles obovales ou ovales, longuement ciliées ; fleurs petites, en cymes denses et courtes ; pédicelles fructifères étalés ou ascendants, égalant le calice ou un peu plus courts ; bractées herbacées, longuement ciliées ; //sépales lancéolés-aigus, longuement velus ; //pétales bifides, de moitié plus courts que le calice ; capsule cylindrique, incluse dans le calice, à dents très petites.
Bords des chemins, en Corse. – Sud-Est de l'Europe, de la Dalmatie à Constantinople ; Archipel ; Asie occidentale. = Avril-mai.